[
  {
    "question": "1. Ҳомиладорликнинг гумон қилинувчи белгиларига қайсилар киради?",
    "answer1": "Бачадон катталашуви, кўкрак сути ажралиши",
    "answer2": "Кўнгил айниши, чарчоқлик, тез-тез сийиш",
    "answer3": "УТТда ҳомила юрак уришининг эшитилиши",
    "answer4": "Чадвик белгиси",
    "answer5": "Қорин оғриғи ва юрак уришининг кучайиши",
    "correct_answer": "Кўнгил айниши, чарчоқлик, тез-тез сийиш"
  },
  {
    "question": "2. Эҳтимолий ҳомиладорлик белгиларни кўрсатинг?",
    "answer1": "Овуляция кунини аниқлаш",
    "answer2": "Сийдикда оқиш кузатилиши",
    "answer3": "Тана ҳароратининг пасайиши",
    "answer4": "Кўнгил айниши ва бош оғриғи",
    "answer5": "Бачадон катталашуви, Чадвик ва Гуделл белгиси",
    "correct_answer": "Бачадон катталашуви, Чадвик ва Гуделл белгиси"
  },
  {
    "question": "3. Қуйидагилардан қайси бири аниқ ҳомиладорлик белгиси ҳисобланади?",
    "answer1": "Кўнгил айниши",
    "answer2": "Кўкрак оғриғи",
    "answer3": "Кўкрак безларида ўзгаришлар",
    "answer4": "УТТда, ҳомила юрак уриши эшитилиши",
    "answer5": "Чарчоқлик ва уйқучанлик",
    "correct_answer": "УТТда, ҳомила юрак уриши эшитилиши"
  },
  {
    "question": "4. Ҳомиладорликни аниқлашда замонавий усуллардан бири нима?",
    "answer1": "Қон босимини ўлчаш",
    "answer2": "Хорион гонадотропин тестини ўтказиш",
    "answer3": "Ташқи кўринишга қараб баҳолаш",
    "answer4": "Тана ҳароратини ўлчаш",
    "answer5": "Кўкракдаги оғриқни текшириш",
    "correct_answer": "Хорион гонадотропин тестини ўтказиш"
  },
  {
    "question": "5. Гуделл белгиси нима?",
    "answer1": "Сийдикда оқиш белгилари",
    "answer2": "Бачадон ўлчамини ўзгариши",
    "answer3": "Цервикснинг юмшаш белгиси",
    "answer4": "Ҳомиланинг ўсиш тезлиги",
    "answer5": "Сервикснинг қаттиқлашуви",
    "correct_answer": "Цервикснинг юмшаш белгиси"
  },
  {
    "question": "6. Чадвик белгиси қандай белгидир?",
    "answer1": "Қорин соҳасида оғриқ",
    "answer2": "Ҳомиланинг айланиши",
    "answer3": "Тана ҳароратининг ошиши",
    "answer4": "Цервикснинг чўзилиши",
    "answer5": "Вагинал шиллиқ қаватнинг кўкарганлиги",
    "correct_answer": "Вагинал шиллиқ қаватнинг кўкарганлиги"
  },
  {
    "question": "7. Ҳомиладорликнинг қайси босқичида УТТ орқали юрак уриши эшитилади?",
    "answer1": "10-ҳафтада",
    "answer2": "12-ҳафтада",
    "answer3": "6-ҳафтада",
    "answer4": "4-ҳафтада",
    "answer5": "2-ҳафтада",
    "correct_answer": "6-ҳафтада"
  },
  {
    "question": "8. Қуйидаги белгилардан қайси бири фақат субъектив (гумон қилинувчи) ҳисобланади?",
    "answer1": "Цервикс ўзгариши",
    "answer2": "УТТ да ҳомила кўриниши",
    "answer3": "Вагинал кўкаришлар",
    "answer4": "Қориндаги ҳаракатлар",
    "answer5": "Кўнгил айниши ва чарчоқ",
    "correct_answer": "Кўнгил айниши ва чарчоқ"
  },
  {
    "question": "9. Ҳомиладорликда хорион гонадотропин тестининг фойдаси нимада?",
    "answer1": "Кўкракдаги ўзгаришни текширади",
    "answer2": "Кўкрак сути ажралишига баҳо беради",
    "answer3": "Ҳомиладорликни эрта аниқлаш имконини беради",
    "answer4": "Бачадон катталашувини аниқлайди",
    "answer5": "Туғруқ муддатини белгилайди",
    "correct_answer": "Ҳомиладорликни эрта аниқлаш имконини беради"
  },
  {
    "question": "10. Уруғланиш нима?",
    "answer1": "Тухум ҳужайрани овуляция пайтида тухумдондан чиқиши",
    "answer2": "тухум ҳужайрани ёрилиши",
    "answer3": "сперматозоид билан қўшилиб, зигота ҳосил бўлиши",
    "answer4": "Зиготани 5–6 кун давомида бачадонга етиб келиши",
    "answer5": "эндометрийга бириккан ҳолда имплантация содир бўлиши",
    "correct_answer": "сперматозоид билан қўшилиб, зигота ҳосил бўлиши"
  },
  {
    "question": "11. Ҳомиланинг ривожланиш босқичи?",
    "answer1": "эмбрион, фетус, зигота",
    "answer2": "фетус, эмбрион, зигота",
    "answer3": "зигота, фетус, эмбрион",
    "answer4": "эмбрион, зигота, фетус",
    "answer5": "зигота, эмбрион, фетус",
    "correct_answer": "зигота, эмбрион, фетус"
  },
  {
    "question": "12. Ҳомиланинг ривожланиш эмбрион босқичи муддати қанча?",
    "answer1": "0-2 кун",
    "answer2": "9 ҳафта - туғруқ",
    "answer3": "2-7 кун",
    "answer4": "7-12 ҳафта",
    "answer5": "3-8 ҳафта",
    "correct_answer": "3-8 ҳафта"
  },
  {
    "question": "13. Ҳомиланинг ривожланиш зигота босқичи муддати?",
    "answer1": "3-8 ҳафта",
    "answer2": "7-12 ҳафта",
    "answer3": "2-7 кун",
    "answer4": "9 ҳафта - туғруқ",
    "answer5": "0-2 кун",
    "correct_answer": "0-2 кун"
  },
  {
    "question": "14. Ҳомиланинг ривожланиш- фетус босқичи муддати?",
    "answer1": "7-12 ҳафта",
    "answer2": "2-7 кун",
    "answer3": "3-8 ҳафта",
    "answer4": "0-2 кун",
    "answer5": "9 ҳафта - туғруқ",
    "correct_answer": "9 ҳафта - туғруқ"
  },
  {
    "question": "15. Ҳомиладор аёл учун универсал прогрессив патронаж нечта йўриқнома асосида олиб борилади?",
    "answer1": "15та",
    "answer2": "6та",
    "answer3": "28та",
    "answer4": "14та",
    "answer5": "7та",
    "correct_answer": "7та"
  },
  {
    "question": "16. Қайси ҳужжат туғруқхонага топширилади?",
    "answer1": "Шахсий варақаси",
    "answer2": "Патронаж варақаси",
    "answer3": "Меҳнат дафтарчаси",
    "answer4": "Алмашинув варақаси",
    "answer5": "Туғилганлик ҳақидаги гувоҳнома",
    "correct_answer": "Алмашинув варақаси"
  },
  {
    "question": "17. Ҳомиладорлик даврида аёл организмида қайси гормонлар миқдори кескин ошади?",
    "answer1": "Инсулин ва глюкагон",
    "answer2": "Адреналин ва кортизол",
    "answer3": "Эстроген ва прогестерон",
    "answer4": "Тестостерон ва пролактин",
    "answer5": "Тироксин ва триодтиронин",
    "correct_answer": "Эстроген ва прогестерон"
  },
  {
    "question": "18. Ҳомиладорликнинг илк белгилари қандай?",
    "answer1": "Иштаҳа йўқолиши",
    "answer2": "Ҳайз кўришнинг кечикиши",
    "answer3": "Тана ҳароратининг кескин кўтарилиши",
    "answer4": "Қон босимининг кескин тушиши",
    "answer5": "Соч тўкилиши",
    "correct_answer": "Ҳайз кўришнинг кечикиши"
  },
  {
    "question": "19. Қайси ҳужжат туғруқхонага топширилади?",
    "answer1": "Шахсий варақаси",
    "answer2": "Патронаж варақаси",
    "answer3": "Меҳнат дафтарчаси",
    "answer4": "Алмашинув варақаси",
    "answer5": "Туғилганлик ҳақидаги гувоҳнома",
    "correct_answer": "Алмашинув варақаси"
  },
  {
    "question": "20. Ҳомиладор аёлнинг шахсий варақасида нима қайд этилади?",
    "answer1": "Ҳомиладорликнинг бориши",
    "answer2": "Текширув натижалари",
    "answer3": "Ҳомиладорликнинг бориши, текширув натижалари ва бошқа муҳим маълумотлар",
    "answer4": "Аёлнинг ёши",
    "answer5": "Аёлнинг касби",
    "correct_answer": "Ҳомиладорликнинг бориши, текширув натижалари ва бошқа муҳим маълумотлар"
  },
  {
    "question": "21. Патронаж варақасини ким тўлдиради?",
    "answer1": "Ҳомиладор аёл",
    "answer2": "Аёлнинг эри",
    "answer3": "Туғруқхонадаги шифокор",
    "answer4": "Ҳомиладор аёлнинг уйига ташриф буюрган тиббиёт ходими",
    "answer5": "Аёлнинг онаси",
    "correct_answer": "Ҳомиладор аёлнинг уйига ташриф буюрган тиббиёт ходими"
  },
  {
    "question": "22. Ҳомиладорликнинг илк белгилари қандай?",
    "answer1": "Иштаҳа йўқолиши",
    "answer2": "Ҳайз кўришнинг кечикиши",
    "answer3": "Тана ҳароратининг кескин кўтарилиши",
    "answer4": "Қон босимининг кескин тушиши",
    "answer5": "Соч тўкилиши",
    "correct_answer": "Ҳайз кўришнинг кечикиши"
  },
  {
    "question": "23. Ҳомиладор аёлнинг овқатланиши қандай бўлиши керак?",
    "answer1": "Ёғли овқатлар",
    "answer2": "Ширинликлар",
    "answer3": "Тез тайёрланадиган овқатлар",
    "answer4": "Тўлиқ, мувозанатли ва витаминларга бой",
    "answer5": "Вегетариан овқатлар",
    "correct_answer": "Тўлиқ, мувозанатли ва витаминларга бой"
  },
  {
    "question": "24. Ҳомиладорликнинг ишончли белгиси қайси?",
    "answer1": "Ҳайз тўхташи",
    "answer2": "Кўкрак бези оғриши",
    "answer3": "Кўнгил айниши",
    "answer4": "УТТда ҳомилани кўриш",
    "answer5": "Бел оғриши",
    "correct_answer": "УТТда ҳомилани кўриш"
  },
  {
    "question": "25. Ҳомиладорликнинг эҳтимолий белгиларидан бири қайси?",
    "answer1": "Ҳомиланинг юрак уриши эшитилиши",
    "answer2": "УТТда ҳомиланинг кўрилиши",
    "answer3": "Ҳайз тўхташи",
    "answer4": "Хорионик гонадотропин таҳлилида ижобий натижа",
    "answer5": "Ҳомиланинг ҳаракати",
    "correct_answer": "Ҳайз тўхташи"
  },
  {
    "question": "26. Ҳомиладорликнинг субъектив белгисига қайси киради?",
    "answer1": "УТТда ҳомиланинг кўрилиши",
    "answer2": "Хорион гонадотропини таҳлили",
    "answer3": "Кўнгил айниши ва қусиш",
    "answer4": "Юрак уриши эшитилиши",
    "answer5": "Қон таҳлили",
    "correct_answer": "Кўнгил айниши ва қусиш"
  },
  {
    "question": "27. Ҳомиладорликнинг объектив белгиларига мисол?",
    "answer1": "Кўнгил айниши",
    "answer2": "Кўкрак бези оғриши",
    "answer3": "Бачадон катталашиши",
    "answer4": "Бел оғриши",
    "answer5": "Уйқучанлик",
    "correct_answer": "Бачадон катталашиши"
  },
  {
    "question": "28. Ҳомиланинг юрак уриши қайси усул билан аниқланади?",
    "answer1": "ЭКГ",
    "answer2": "Лаборатор таҳлил",
    "answer3": "Қон босими ўлчаш",
    "answer4": "Допплер ёрдамида",
    "answer5": "Сийдик таҳлили",
    "correct_answer": "Допплер ёрдамида"
  },
  {
    "question": "29. Ҳомиладорликка хос бўлмаган белги қайси?",
    "answer1": "Ҳайз тўхташи",
    "answer2": "Кўнгил айниши",
    "answer3": "Бачадон катталашиши",
    "answer4": "УТТда кўрилиши",
    "answer5": "Қулоқ оғриши",
    "correct_answer": "Қулоқ оғриши"
  },
  {
    "question": "30. Ҳомиладорликни тасдиқлашнинг энг ишончли усули?",
    "answer1": "Кўкрак бези ўзгариши",
    "answer2": "Ҳайз тўхташи",
    "answer3": "УТТ",
    "answer4": "Кўнгил айниши",
    "answer5": "Бел оғриши",
    "correct_answer": "УТТ"
  },
  {
    "question": "31. УТТда 12 ҳафтада ҳомила ҳақида қайси маълумот олинади?",
    "answer1": "Юрак уриши эшитилади",
    "answer2": "Жинси аниқланади",
    "answer3": "Бош мия таркиби, улчамлари, нормал ривожланиш",
    "answer4": "Ҳаракатлар ҳис этилади",
    "answer5": "Бачадон бўйни ҳолати",
    "correct_answer": "Бош мия таркиби, улчамлари, нормал ривожланиш"
  },
  {
    "question": "32. Эрта ҳомиладорликда қайси органда сезиларли ўзгариш бўлади?",
    "answer1": "Жигар",
    "answer2": "Ўпка",
    "answer3": "Бачадон",
    "answer4": "Кўз",
    "answer5": "Суяк",
    "correct_answer": "Бачадон"
  },
  {
    "question": "33. Ҳомиладорликка алоқаси бўлмаган гормон қайси?",
    "answer1": "HCG",
    "answer2": "Прогестерон",
    "answer3": "Эстроген",
    "answer4": "Инсулин",
    "answer5": "Релаксин",
    "correct_answer": "Инсулин"
  },
  {
    "question": "34. Ҳомиладор аёлнинг шахсий варақасида нима қайд этилади?",
    "answer1": "Ҳомиладорликнинг бориши",
    "answer2": "Текширув натижалари",
    "answer3": "Ҳомиладорликнинг бориши, текширув натижалари ва бошқа муҳим маълумотлар",
    "answer4": "Аёлнинг ёши",
    "answer5": "Аёлнинг касби",
    "correct_answer": "Ҳомиладорликнинг бориши, текширув натижалари ва бошқа муҳим маълумотлар"
  },
  {
    "question": "35. Ҳомиладорлик даврида қандай витаминлар муҳим?",
    "answer1": "А витамини",
    "answer2": "C витамини",
    "answer3": "Фолий кислотаси, D витамини, темир",
    "answer4": "E витамини",
    "answer5": "K витамини",
    "correct_answer": "Фолий кислотаси, D витамини, темир"
  },
  {
    "question": "36. Қуйидагилардан қай бири ҳомиладорликка хавф солувчи белги ҳисобланади?",
    "answer1": "Иштаҳанинг йўқолиши",
    "answer2": "Ҳомиланинг ҳаракатсизлиги",
    "answer3": "Камқонлик",
    "answer4": "Қоринда енгил оғриқ",
    "answer5": "Қон босимининг пастлиги",
    "correct_answer": "Ҳомиланинг ҳаракатсизлиги"
  },
  {
    "question": "37. Ҳомиладорлик даврида вазн қўшилишининг меъёрий миқдори қанча?",
    "answer1": "6 кг",
    "answer2": "3 кг",
    "answer3": "4.5 кг",
    "answer4": "5 кг",
    "answer5": "8 кг",
    "correct_answer": "6 кг"
  },
  {
    "question": "38. Қайси ҳолат ҳомиладорликда жигар фаолияти бузилишига ишора қилиши мумкин?",
    "answer1": "Мушакдаги оғриқ",
    "answer2": "Танада қичишиш ва сарғайиш",
    "answer3": "Қон босимининг кўтарилиши",
    "answer4": "Терининг оқариши",
    "answer5": "Оёқларда титраш",
    "correct_answer": "Танада қичишиш ва сарғайиш"
  },
  {
    "question": "39. Эдинбург шкаласи асосида қайси ҳолат депрессия аломати ҳисобланади?",
    "answer1": "Доим хурсанд бўлиш",
    "answer2": "Энергия тўлиб-тошиши",
    "answer3": "Ҳаётдан тўла мамнунлик",
    "answer4": "Йўқ, умуман ғамгин эмасман",
    "answer5": "Қизиқишларнинг йўқлиги, тушкун кайфият",
    "correct_answer": "Қизиқишларнинг йўқлиги, тушкун кайфият"
  },
  {
    "question": "40. Ҳомиладорликда кайфият тез ўзгариши қайси гормон билан боғлиқ?",
    "answer1": "Инсулин",
    "answer2": "Прогестерон ва эстроген",
    "answer3": "Адреналин",
    "answer4": "Тестостерон",
    "answer5": "Кортизол",
    "correct_answer": "Прогестерон ва эстроген"
  },
  {
    "question": "41. Қайси жисмоний белги анемиядан далолат беради?",
    "answer1": "Мушакларда оғриқ",
    "answer2": "Танада қичишиш",
    "answer3": "Юқори ҳарорат",
    "answer4": "Ҳаддан зиёд ухлаш",
    "answer5": "Тез чарчаш ва ҳансираш",
    "correct_answer": "Тез чарчаш ва ҳансираш"
  },
  {
    "question": "42. Қайси ҳолда патронаж ҳамшира шифокорни дарҳол хабардор қилиши керак?",
    "answer1": "Аёлда сариқлик пайдо бўлиши",
    "answer2": "Кам ҳаракат қилиш",
    "answer3": "Оёқлар чарчаши",
    "answer4": "Қиндан қон кетиши",
    "answer5": "Иштаҳа йўқолиши",
    "correct_answer": "Қиндан қон кетиши"
  },
  {
    "question": "43. Ҳомиладор аёл учун тавсия этиладиган уйқу вақти қанча?",
    "answer1": "8 соатдан кам бўлмаслиги керак",
    "answer2": "10 соатдан ортиқ",
    "answer3": "7 соат",
    "answer4": "5 соат",
    "answer5": "6 соат",
    "correct_answer": "8 соатдан кам бўлмаслиги керак"
  },
  {
    "question": "44. Қайси ҳолат ҳомиладорликда оёқ, қўл ва юз шишишига сабаб бўлиши мумкин?",
    "answer1": "Чарчоғлик",
    "answer2": "Ҳарорат пастлиги",
    "answer3": "Эмоционал стресс",
    "answer4": "Суюқлик ушланиши ва гестоз",
    "answer5": "Уйқусизлик",
    "correct_answer": "Суюқлик ушланиши ва гестоз"
  },
  {
    "question": "45. Ҳомиладорликда овқат пайтида чой ва қаҳва ичиш тўғрисидаги тавсия қандай?",
    "answer1": "Овқат билан бирга ичиш фойдали",
    "answer2": "Умуман ичмаслик керак",
    "answer3": "Ичмасликнинг аҳамияти йўқ",
    "answer4": "Овқатдан сўнг 2 соат ўтиб истеъмол қилиш",
    "answer5": "Фақат тонгда ичиш керак",
    "correct_answer": "Овқатдан сўнг 2 соат ўтиб истеъмол қилиш"
  },
  {
    "question": "46. Ҳомиладор аёл ҳаётига хавф солувчи асосий белгилардан бири қайси?",
    "answer1": "Қўл-оёқлар оғриши",
    "answer2": "Қон кетиши",
    "answer3": "Иштаханинг пасайиши",
    "answer4": "Бел оғриши",
    "answer5": "Сув кўп ичиши",
    "correct_answer": "Қон кетиши"
  },
  {
    "question": "47. Эдинбург шкаласи қайси ҳолатни баҳолашда қўлланилади?",
    "answer1": "Камқонлик",
    "answer2": "Депрессия",
    "answer3": "Гипертония",
    "answer4": "Юрак қон-томир касалликлари",
    "answer5": "Гепатит",
    "correct_answer": "Депрессия"
  },
  {
    "question": "48. Ҳомиладорликда ижтимоий ўзгаришлардан бири:",
    "answer1": "Ишга қизиқишнинг ортиши",
    "answer2": "Оилавий муносабатларда ўзгариш",
    "answer3": "Ҳар доим хушчақчақлик",
    "answer4": "Хавфсизлик ҳиссининг йўқолиши",
    "answer5": "Қон босимининг ошиши",
    "correct_answer": "Оилавий муносабатларда ўзгариш"
  },
  {
    "question": "49. Эдинбург шкаласида юқори балл қандай ҳолатдан дарак беради?",
    "answer1": "Қувонч",
    "answer2": "Қўрқув",
    "answer3": "Депрессия кучайиши",
    "answer4": "Руҳий барқарорлик",
    "answer5": "Одатий ҳолат",
    "correct_answer": "Депрессия кучайиши"
  },
  {
    "question": "50. Ҳомиладорликда ҳаёт учун хавфли ҳолат ҳисобланади:",
    "answer1": "Бош айланиши",
    "answer2": "Қон кетиши",
    "answer3": "Қўл оғриши",
    "answer4": "Кўп ухлаш",
    "answer5": "Иштаҳа йўқолиши",
    "correct_answer": "Қон кетиши"
  }
]